［學術討論］讓座 網絡公審是否彰顯正義？

第一次出學術,用點分析
純粹學術分析,錯的話唔好插咁大力

一個女人,因為一個年青人唔讓座畀老人在FACEBOOK公審彰顯正義,其實正確定錯誤?

她(女人)
完全自我中心主義無限放大自己認為自己是主角,期待自己能夠獲得他人肯定。
-個人神話謬誤(Personal fable)-

即認為別人的好惡與自己相同,把他人的特性硬納入自己既定的框框中,按照自己的思維方式加以理解,要求年青人讓座給老人。
-投射效應(Projection effect)-

在FACEBOOK公審彰顯正義公開嘲諷批評,因為網路是躲在螢幕後基本上不需要為自己的行為負責。
-網路去抑制效應(Online disinhibition effect)-

以偏概全的主觀心理,臆測認為年青人有手有腳一定健康,所以必須讓座。
-暈輪效應(Halo effect)-

你D terms同網絡公審是否彰顯正義有咩直接關係?

D terms純粹分析下呢個女人顯彰自我的定義
因為各人都是獨立個體 獨立思想
好難界定正義係點

讀書讀撚到傻撚左 ，明顯就係條肥西想Post 人上網利用輿論壓力屌柒後生仔，而家佢得償所願俾人屌返轉頭合情合理

女人想人圍爐打飛機咁 但墜機
佢完全冇諗過後果

呢個故事教訓啲臭西唔好郁啲就影人上網，唔係你影人就大鳩曬

有冇人知個老人想唔想坐？

個阿伯/阿嬸過左幾個站就落左車

最on9 佢放上網預咗俾人睇 又怕人起底
做得雞唔怕柒大

作為偽善者 玩弄道德 太失敗

推